蘋論︰ 國安搏命推 抗疫嘆慢板 - 盧峯

節錄

蘋論︰
國安搏命推 抗疫嘆慢板 - 盧峯

香港的七月向來酷暑難當，教人透不過氣來。今年的七月更是前所未有的難受，充滿令人窒息的感覺。七月一日開始生效的國安惡法如同利劍懸在港人頭上，按中港官員近日的說法，港人隨時跌進法網，還可能被抓送到內地審訊、處罰。這份白色恐怖正在社會蔓延。不幸的是，幾乎同一時間，從一月底開始的武漢肺炎再次大舉來襲，令本地確診個案大幅上升，並且源頭四散，形成比三、四月時更嚴厲的疫潮。傳染病專家警告確診個案隨時再翻一番，並可能令醫療系統崩潰；而半年來防疫裝備不離身的市民不得不把口罩戴得更緊，洗手次數更頻，臉上焦慮更是揮之不去。

市民頭上利劍磨得更鋒利

換言之，自踏進七月，港人像全方位中了緊箍咒般，思想、言論、集會自由開始被緊緊束縛着，日常生活、社交則因疫情惡化而受到重大干擾，可真是身心都沒法好好透一口氣，那份沉鬱窒息的感覺實非筆墨所能形容。

偏偏對於市民的空前困境，
。。。。。

先說國安惡法。
。。。。。

可林鄭政府在惡法實施後卻沒有半點減輕
。。。。。

新一波疫情半年來最嚴重

此外，對於過去兩天市民透過民間初選和
。。。。。

。。。。。。

事實上大部份傳染病專家、微生物學專家都同意新一波疫情是武肺疫潮爆發半年以來最嚴重的一波，對市民健康威脅也最大。然而特區政府反應卻一直「慢幾拍」，面對每天幾十宗確診個案仍沒有採取類似三月時的嚴格防疫措施 ，只是稍稍收緊食肆進食的規限，連可能有數以十萬計市民參與的大型公眾活動如書展也不願叫停，也不像早前疫情吃緊時那樣要求僱主讓部份職員在家工作。
。。。。。

若果這種對疫情「懶懶閒」的態度不改
。。。。。

盧峯
周一至周六刊出